★#Me Too反性騷運動 進入中國遭禁聲

2018-01-25 19:09
〔即時新聞／綜合報導〕旨在面對性侵傷痛而掀起全球討論的「#我也是」（#MeToo） 運動，在世界各地不同領域中造成多名演員、運動員迴響。然而，這項活動傳入中國後卻遭審查禁聲。

北京航空航天大學畢業生羅茜茜曾在網路上發表文章，表示自己為陳小武教授騷擾的七名女性之一。（法新社）
北京航空航天大學畢業生羅茜茜曾在網路上發表文章，表示自己為陳小武教授騷擾的七名女性之一。（法新社）

據《紐約時報》報導，政府審查人員擔心社會動盪，正試圖阻礙這項運動，禁止人們在社群媒體上使用像是「反性騷擾」這樣的詞語，還刪除了呼籲保護女性的請願書。官員們警告一些活動人士不要公開發聲，並暗示如果堅持發聲，可能會被視為與外國勾結的叛國者。

近年來，中國政府在防止性別歧視和職場歧視的問題上幾乎無所作為。男性在中共高層中佔主導地位，政府官員以及有權有勢的企業家受不當行為指控時，竟能受到保護。

2015年，北京警方曾拘留5名女權主義者，她們試圖在公車上散發有關性騷擾的傳單。婦女法律援助中心也已被關閉。

support chi na

官員們警告一些活動人士不要公開發聲，並暗示如果堅持發聲，可能會被視為與外國勾結的叛國者。

香港極端，中國日本又極端，瘋狂的世界…

女權大戰共慘黨

how about KMB Bus No.45?

唯一德政

X2

都唔理得咁多
btw 垃圾先會講德政

共產黨應該完勝
連耶穌都唔夠共產黨打

U are chi na man / 五毛

?

比人屌完唔出聲係愛國行為
是時候北上了

中共終於做左件好事

D巴膠成日屌死氣喉
我覺得都要幫d巴士metoo反性騷

睇下目的地去邊度

巨乳人妻

Oh

Why u keep屈鳩me

u are巴膠

why don't know

諗起恐怖分子想炸中國
但fail個篇笑話

叛國者